究竟咩先係朋友

互講真心話就係朋友？
無人去說穿 佢地寧願維持所謂「朋友」關係

旁人睇呢種關係覺得好假 好似做戲一樣
話俾自己聽 我仲有「朋友」

問得哩句姐係你無啦

朋友之間有一種羈絆, 大家心裏明白,
可以為對方付出, 為對方著想

如果朋友就係互相做戲 以及係其他人面前show off
咁我真係無

有啲人最鐘意係眼紅身邊朋友。

大部份人係扮出黎 扮care 扮大方
一講付出 就係冇時間 唔得閒 最近手緊

一個 sample test就可以將大部份所謂「朋友」
掃入垃圾桶

所以真心朋友，一向難求

係可憐佢地
可憐佢地又扮fd 又做作
好讓其他人知道佢有「朋友」

連俾我扮fd嘅人都冇

最慘係香港社會係認同呢種關係稱之為「朋友」
而且越多越好 越多「朋友」代表你人緣好

香港人真係重新定義咗「朋友」呢個詞

至少你不肖於去建立/維持呢種「朋友」關係
說明你份人係真性情

我一個朋友都冇

乜嘢sample test

人緣既野好虛無嫁乍
一句講晒，假設你有一日落難，有邊個肯語重心長真心扶持你既，個個咪[朋友]囉
或者咁講，你同[朋友]係會將心入面最底既説話願意同對方講

朋友係你需要佢既時候一定會出現，係親人其次重要嘅存在
有時你唔敢喺親人面前講就只會喺朋友面前傾
有時會令你笑 令你緊張 令你喊 由時間控制既感情 只要夾到你就可以一直得到

呢個年代每個人心底隱藏秘密都太多
就算係親人 最好朋友都好難會全部講曬出黎

如果按照 最好朋友=可以將心底說話全部說出來對象
咁可能世界上冇一個人係真係有「朋友」

咁朋友呢兩個字定義又變得更闊更模糊
事實上 可能根本唔存在「朋友」 所有人都係其他人生命中過客
人與人之間無辦法完全互相理解 即使係夫妻

這令我不得不更悲觀去睇現代香港人
所有人都在費盡心思維持一段並不存在既關係
好讓自己和其他人覺得 自己擁有一段「關係」

可惜 世界上不存在可以明白理解你既人
朋友親人全部都係幻覺 甚至人生本身就係一場幻覺

講到底都係 需要和被需要 關係
人會需要朋友 係因為每個人能力都有限
無法接受自己無能為力既事實
需要語言藝術去開解 需要有一個角色去做呢樣嘢
呢個角色美其名為「朋友」

事實只係讓自己係無能為力處境下
為無可奈何既困難 說一些「好聽」既謊言
好讓彼此在痛苦世界中 找到一點點安慰

幾歲呀你,唔好扮看透世事喇
得閒搵番個真心朋友

真朋友靠緣分識

真心又有幾個?

一齊成長 一齊經歷 一齊分享快樂與悲傷

假設左一個都無先

巴打你睇朋友都幾負面下
無意侵犯
你最近係同朋友相處有唔開心
定咩原因令你咁諗？

幾個由中學識到宜家朋友進入社會之後 漸漸分道揚鑣
關係變化令我重新思考到底咩係朋友
思索到原來朋友係好多學問
個人睇法和世界觀
成長遭遇和性格
精神付出和收穫利益等等
好多好多因素決定朋友層次
其中每一樣都和其他一樣重要
但最根本需求 所謂人之所以想要朋友需求
係因為人能力有限

「全能的上帝不需要朋友 」

正正因為每個人能力有限 所以先需要朋友
一來互相幫助 利益交換
二來互相安慰 解開心結 吐苦水 互舔傷口

令自己能夠接受「人不僅能力有限而且常常無能 」呢個事實

當你有個陣就唔洗問